黃毓民：蔡英文這做法是對港人「落閘」， 港澳條例是幫助有難的港澳居民！

背景：

首先，台灣既憲法叫做中華民國憲法。 中華民國憲法係一中憲法，主權遍佈全中國，而治權係台澎金馬。 所以中華民國入邊有分 大陸地區、港澳地區、台灣地區等。 所以兩岸之間並唔係國家與國家嘅關係，而係人民與人民嘅關係。 為左處理兩岸之間嘅法制，憲法入邊有一條法例叫做「兩岸人民關係條例」，而「港澳條例」係建基於「兩岸人民關係條例」。

連登真係好多都唔知咩叫中華民國：

［長文］連登仔去到今日仲係唔識台灣政冶，又唔識分別 中華民國 與 台灣共和國 ！

面對北京為香港強行立下《國安法》，中華民國總統蔡英文話會一直與香港人同在，若香港情況繼續惡化，將會停用「港澳條例」。 將中華民國香港地區看待成中華民國大陸地區的其中一個城市。

14:50

啤梨：
港澳條例係97年成立，原意是若果香港或者澳門有啲咩事，中華民國政府可以對當地人作出支援。 呢條條例原本不是對「當地居民」，目標其實係當地嘅國民黨人士，但因為國家已經民主化，唔能夠再寫死為「國民黨」，所以最後就益左「當地居民」。 換言之，呢條條例係幫助香港人同澳門人嘅法律基礎。

上年有香港義士走咗過去，台灣都係用呢條條例去幫助佢哋。而難民身份根本唔夠成立係因為難民本身係要基於「外國」，但中華民國聲稱擁有香港主權，所以難民身份不適用。

所以蔡英文講法根本唔能夠成立，幫助香港人竟然反而停用「港澳條例」，其實究竟想點？

- - - -

13:15
毓民：
「港澳條例」入邊有一條非常之重要，就係關於若果香港澳門發生關於政治上嘅問題，中華民國係需要伸出援手。年頭我哋去台灣觀參時我哋都問過陸委會呢個問題。 所以有啲香港對蔡英文好有期望嘅朋友真係要頭腦清醒。

- - - -

其實要增加對香港嘅幫助，係應該修改港澳條例，而唔係停用港澳條例

佢係幫緊我地攬炒 唔比d藍絲同共諜走佬去台灣

郁民係國民黨死忠
佢評民進黨嘅有bias
唔可以完全聽晒

證明閣下係分唔到 中華民國 同 國民黨

［長文］連登仔去到今日仲係唔識台灣政冶，又唔識分別 中華民國 與 台灣共和國

而家佢插嘅係蔡英文政府嘅措施

人地話停港澳條例嘅一部或全部

唔係話所有完全中止呀

如果係閂閘就講死晒話完全中斷啦

中華民國邏輯上、法理上唔係國民黨；但政治上、意識形態上係。民進黨使用「中華民國」既外殼管治台灣只係現實形勢下既妥協。所以，中共既解放軍先係中華民國既守護者。

中共突然黎國安條例, 香港之後變成點冇人知,
蔡英文就算真係對港人落閘, 點可以怪人, 佢都要保障返台灣人本土利益

國家經過民主化之後，國家就唔屬於任何一個政黨，係屬於人民。 而民主憲政下所有執政黨掌權之後都必須遵守國家憲法。 就算係台獨政黨執政之後=/=台獨，都只係中華民國總統。 所以就算台獨政黨執政，綠委會繼續運作。

憲法最終解釋權喺法院，無論邊個都需要尊重憲法，因為憲法經過人民授權。 如果執政黨唔滿意，可以喺得到人民授權之後修改憲法。

所以台獨到而家都只不過係政治願景。

呢個就係民主憲政。

一開始就話會停用「港澳條例」

俾人質疑完半日之後，陸委會就解釋可以停用一部份姐

你個龍門唔好再搬遠啲

2020年既中華民國，已經係一個政治神話。無能力獨立於執政黨之上，反而係被執政黨去定義佢既價值。

對於民進黨，自然係台灣民主化、本土化既最後跘腳石；對於國民黨，就係用黎將台灣人「被中國人」既工具，以及對懷念威權既台灣藍絲既民粹政治動員符號（韓國瑜重&祭旗現象）。

除左依兩個方向以外，「中華民國」根本冇任何超然於黨派既具體價值。咁係因為兩黨係「主權」依個咁基礎既議題上，已經冇Common ground；只能隨住政黨輪替，一個「中華民國，各自表述」。實際上，冇左政黨，「中華民國」已經乜都冇得剩。

中華民國只係台灣人頂住中共既condom
等到支爆完就即刻掉落太平洋
冇人稀罕你本爛鬼憲法
快d返南京 冇人想同你共享支那人既榮耀

依家唔係討論支持中華民國與否等等，呢啲只不過係政治立場嘅討論。

呢一刻政治現實係中華民國，執政黨就必須根據中華民國法律行政。 唔通佢支持台獨當選之後就可以直接停止陸委會運作？

者係我可以支持港獨，但必須承認香港而家主權係喺中華人民共和國手中，前者係政治願景，後者係政治現實。

所以我同你討論嘅嘢並唔係中華民國係咪應該變成歷史，我只係認清現實。

拉

一面嗌美國取消關係法
一面話臺灣唔俾特殊待遇香港
精神分裂？

黃毓民幾十歲人, 做左國民黨咁多年
冇理由臨老逼佢否定自己大半世人
戒唔甩都冇人怪佢, 就算佢撐韓國瑜都冇乜人出聲屌

但上得連登, 後生世仔就唔好陪佢顛啦
你自已係香港「被中國人」都唔好受
轉個頭你走去賴醒, 賤格到逼鳩台灣人做中國人?
為左證明全連登得你好熟中華民國好威威?

的確, 台灣現政權個牌頭、本憲法係「中華民國」
但你估人地想架?
如果依個世界冇解放軍, 你估台灣仲會有「中華民國」呀?
有少少同理心係咪真係咁難?

就算冇同理心, 都比少少政治智慧好唔好?
支持得香港既台灣人, 有幾可會係藍營呀?
如果你係流亡台灣既手足, 你會唔會搵藍營求助呀?
然後你就對於同情香港個班台灣人,
講d人地覺得難聽既野 然後為左咩?
為左開po證明全連登得你記得「中華民國」仲名義上存在

咁你應該走去要求民進黨修改憲，
而唔係屌鳩其他人點解繼續叫臺灣做「中華民國」。

同班盲毛講政治真係
永遠唔睇人內容
剩係話人國民黨唔信得過

根本無人真心幫香港 全部都係為政治利益
例如美國係為左打擊中國
台灣為左選舉
鬥快企係道德高地 一講到收留 即刻不了
虛偽到想嘔

「香港是中華人民共和國的一部份」都係事實黎
快d日講夜講 全部寫哂做「中國香港」、「中國台灣」
事實黎 政治現實黎, 大撚哂

比少少政治智慧啦大哥
識唔識政治正確呀? 正常人講野之前梗係跟政治主張修辭架啦
點會跟政治現實呀? 你讀law叫你寫論文呀?

咁你應該走去要求香港人快d獨立，
而唔係屌鳩其他人點解繼續叫香港做「中國香港」。

冷血到冇人有

政治願景同埋政治現實都唔識分

將願景當成現實即係FF

中華民國總統蔡英文執政之後根據中華民國法律去行政

咁班盲毛係咪應該走去屌蔡英文出賣台獨呢？

所以見到班盲英粉連登仔當綠營神咁拜真係想死人地話停用仲幫佢兜話係幫緊香港人好心睇下中華民國憲法啦唉真心想台灣幫係設法將香港利益同台灣掛勾等無論咩黨上台都要幫香港人 而唔係日日當蔡英文神咁拜 成班天真撚

傻閪.點都好過國民黨賣台。

蔡英文Facebook係講 //依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部//
只要保留第18條, 仍然可以作為提供庇護既依據

//在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援//
//我們也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作//
即係至少第18條唔會刪

唔明有乜好反

黃毓民講呢D說話嗰陣係評論緊中華民國當權者做法，

當權者做得正確與否，當然就係根據中華民國憲法去睇。

嗰套係民主憲政，當權者受制於憲法係必定嘅！

嗰一套仲係大中華憲法，如果你當選左之後喺當台獨（心中政治願景）去行政，等同違憲。

同共產黨扭曲基本法22條一樣， 係破壞法治。

呢個同黃毓民本身嘅政治立場毫無關係。

明唔明，我就嚟斷氣

「無論咩黨上台都要幫香港人」
瞓左幾耐? 國民黨有咩政治空間容許佢幫香港人?
問過國台辦未?
你係流亡台灣既手足, 你會唔會搵藍營立委求助?

講到好白啦WO
台灣又唔係放棄手足

你先傻閪民進黨做既嘢都係以台灣人為第一依歸 好都係對台灣人好咋香港人根據中華民國憲法屬僑居海外國民，舊年手足走難，佢大可以引用港澳條例保護居港僑民，結果左推右推唔用 搞好耐先收留咁人地理由係乜呀？係考慮台灣民意唔想港人湧入 咁係咪其實無撚認真幫呀？ 唔係叫你仇視人唔幫 係叫你地唔好咁撚白癡盲目崇拜呀傻仔

咁美國係唔係唔可以取消香港關係法？

屌你明唔明我意思我重點係話唔好成日盲目崇拜人地覺得人地係幫香港人之後做綠營粉 想香港人被幫應該聰明地遊說人 例如將香港利益同台灣掛勾誘使人地出手幫你完全錯重點

搞港獨都違反基本法, 都係違憲
違憲咪違憲

台灣人民對「中華民國憲法」
作為社會契約既宣認, 當中係係有缺憾
因為係解放軍威脅之下, 台灣人民根本冇得say no
所以佢地個"yes"既合法性成疑

客觀上台獨同依家主權獨立既情況係有分別
係海外依家仲有人拎住支台獨旗（綠色果支）集會
有時連台灣人對依家情況都好混淆
究竟係台獨（本島） 定係華獨（放棄宣稱大陸主權）
呢樣野台灣人自己都屌左民進黨好耐
係未執政之前話會台獨 無論係阿扁定小英
不過贏左之後又咩行動都冇

我只回應我唔同意既部分

傻閪你要人地做撚到光明正大.人地暗中做唔得.民進黨幾時趕過香港義仕走。都唔知你條傻閪.衝出黎㲺。

點同 首先人地係執政黨
第二 憲法約束既從來都係政府
唔係人民
佢如果唔同意憲法係可以修改
香港人點樣修改到

好簡單 合法性存疑咪重新立約
台灣到依家都冇做到

重新立約 = 台獨公投 = 解放軍攻台

呢個問題已經可以話討論完畢，之前堆新聞係話佢「停用港澳條例」，就當佢新聞誤報又好，政府內閣同記者有口誤又好。

但都無得怪質疑嘅人。 你同我可以當一場誤會。 因為我都係之後先睇到陳明通既新講法（題外話：以我所知黃毓民有好多民進黨熟包括陳明通）。

完咗呢個話題後，其實有又引申另一個討論，就係咩係中華民國、民主化、政治願景同政治現實。

國民黨當然係柒，所以輸佢應該
但民進黨又係一班政客，兩者係冇衝突
而民進黨就係執政黨，所以應該更加需要被監察
要監察執政者就要根據中華民國憲法
當你明白什麼叫做中華民國，你就會發現民進黨都只係一班政客
當然，國民黨亦都冇做好在野黨嘅責任，所以再俾人屌都係應該

國民黨輸當然正常，但係唔代表批評民進黨=支持國民黨
因為人係求進步，唔係永遠只係求無咁差
否則，全部政客都唔會有進步，人民永遠食屎

港獨=解放軍入港
佢係有能力做到
台灣係一個主權獨立既國家
佢前排話考慮放棄大陸主權 呢個已經係獨立（華獨）

我係從憲法角度出發既啫。你一日承認香港人係中華民國國民你就有義務幫 而唔係推三推四。有人會話咁人地考慮台灣民意，得～咁修憲 例如因現實條件限制 不會對海外國民施予援手 無問題嫁 但你有大大條港澳條例係到列明有難時需提供協助 你就推三推四，我會覺得有問題。再退一步講 人地唔幫無問題。但一個民主國家政黨為咗在地人民可以無視憲法、無視已有條例、無視海外國民既安危 但又唔修憲解決問題 跟手一直話支持香港 另轉面又唔根現行條例做野 我唔覺有需要捧佢上天 吹撚到人地出盡奶力幫自己 當佢神咁拜 。我覺得咁樣係好撚戇鳩囉ok?

我反民進黨, 係站係比民進黨更綠更左既位置反民進黨
支持小黨代替國民黨進行監察同制衡
推動成個台灣政壇範式轉移, 將國民黨殖民餘孽掃出台灣

而你係引用藍毓民去批評民進黨
咁自然淪落到韓國瑜同一層次

由頭到尾都係講,
華獨只係面對解放軍, 而對現實作出既妥協
係一種台灣人民被逼接受既狀態
所以「中華民國」從來冇真正意義上被選擇

最終都係收留，唔係送返香港

問題係依家連華獨都唔係
講咩被逼接受
民進黨係16年批評國民黨就係用冇膽承認主權
到依家做返相同既野
台灣人先一宣屌哂鬼

老實講，邊有有權有勢既朝廷鷹犬係會著草去台灣? 全部都係澳歐美架啦，照字面解當台灣封逃生門，其實只會攪到自己友。我理解其實同毓民類同，唔知點解咁多手足聽英文講2句就自hi.

咁好簡單講.取消港澳條例.對民進黨台灣主權更好.因為佢擺明話比支那知.冇一國兩制。如果比你會唔會取消？國民黨一直都話係中華民國持有者.先會有港澳條例.代表港澳持有者..而家取消.更明確台灣是國家。

中華民國係民主國家
違憲都得
你有權嘅話都幾恐怖

所以幾時都話民主制度 重要過任何 政治主張
民主制度就係對權力嘅制衡
就算真心仁義道德，一擁有權力嘅話
如果自我反省能力一唔夠
就必定腐化

所以權力必須受到制衡，我理得你主張 台獨 定係 中華民國 or 乜乜柒柒

民進黨不完美 有進步空間
對同路人不割蓆不分化

利申:
我維護既從來唔係民進黨
而係台灣既主體性
包括台灣本土歷史、本土文化、族群多樣性,
同埋2千3百萬台灣人民既自決權利

取消宣稱主權就係
港澳條例就政治姿態姐
至於一國兩制就唔係好關事
似炒作議題多

無論中國點聲稱一國兩制係適用台灣
台灣根本唔洗理佢 甚至唔需要激烈回應
因為憲法上係主權國家
無論一國兩制係好定壞
台灣憲法都唔係果回事

咁都有得兜

對台灣講係非常之好 趁機切割同中國關係 慢慢步向正名 但係成件事對香港人對走難手足都無好處 更什講佢完全無考慮過我地 。我唔係話佢咁做係錯 我係話緊有班人仲覺得佢出盡力仆心仆命為香港 多謝佢 崇拜佢係好幼稚膚淺 人地由頭到尾無撚考慮過你香港人我係想大家頭腦清醒 睇清楚人地點定位香港人 之後我地睇從中點做去幫到自己幫到走難既手足 唔係係到講埋d咩「佢落閘其實暗地都幫 我地多謝佢」 好撚on9....個頭腦都仲係唔清醒咁幼稚 點成事光復香港呀

面對一國兩制議題，其實就睇到民進黨都係一班政客

首先，中華民國憲法框架係冇中央政府同地方政府，換言之主權係獨立。 執政緊政府有責任捍衛國家主權。 照呢個邏輯，蔡英文應該要講：中華民國係主權獨立，無論一國兩制對台灣好抑或係壞，如果接受左就唔係中華民國。

但蔡英文講法唔係咁，佢反而係借鏡香港，所以反對一國兩制，咁反問蔡英文，如果呢個講法成立，難道一國兩制喺香港運作良好，咁台灣咪要接受？ 咁呢一刻仲係咪中華民國呢？ 請問蔡英文點樣捍衛國家主權呢？ 定係抑話只係想借香港嚟到R票？？ 總統有責任捍衛國家主權，總統失職喎

我講完呢番說話好快會俾盲毛話支持國民黨

兜乜

我開post嗰個問題其實已經完咗好耐

好快已經延伸到什麼叫做中華民國

其實係 不過冇計啦
時勢就係造英雄
選舉從來都係靠噱頭
佢識借位入佢都叻既
班人因人廢言真係

唔好意思，我只承認汪兆銘主席同陳公博主席嘅中華民國，中華民國隨著日滿華聯盟喺1945年戰敗已經亡國！！

但係點都要對香港部分高危手足盡道義責任掛食香港食人血饅頭食得咁爽。佢就真係食緊啦屌佢老母，拎完香港話題，由滅黨危機過渡去高票當選我真係唔能夠體諒

係連登仔唔讀書又學人論政 講咁耐都唔明民進黨問題係邊 永遠淨係識話人地台灣政府緊係幫台灣啦 但係唔知憲法仲係用緊中華民國憲法而且仲未修憲將主權只限台澎金馬

結論：帶出民進黨冇人性，香港人要靠國民黨

根本好多人好無知

以為 中華民國主權獨立 就直接等於 台灣獨立

成日聽民進黨亂噏，以為而家已經係台獨

又唔知咩係民主制度、憲政、國家民主化

乜嘢盲毛都有齊哂

想點？我係要落閘 唔比你地滲透
中國台灣？Sorry你冇權管

我覺得幾好

Exact7ly 到宜家仲同與香港人同在但實際上又推三推四唔想實際支援 另轉面就講「關注但不介入」。咁咩叫與香港人同在 全力支持香港人？另轉面又落閘 sorry 我有政治潔癖 覺得政客講一套做一套係好撚唔道德

佢講到台灣好似已經轉型正義完成變咗完全自決嘅民主國家咁
事實係殖民者國民黨仲生勾勾
你霸住部中華民國憲法事實上就係殖民者遺產 台灣人未同你清算咋
仲攞出來吹奏 一次得罪所有人（除咗藍營）

既然香港都等於中國囉，都應該共享中國要簽證啊嗰啲嘢囉

我諗小英依家都唔好難決定
以前李登輝講中華民國在台灣
依家小英一時講台灣 一時講中華民國台灣
佢都未拎到一個令主流民意既共識
甚至台灣自己連想華獨定台灣都未諗好
有點進退失據

國民黨仲未清算何來民主化完成？
所以你意思係必須要制衡=國民黨唔死得？
正常兩黨輪流執政叫制衡，藍v綠叫做殖民者v本土
藍營躝返中國、綠營分裂成小黨，咁咪制衡囉 咪民主化囉

「華獨」唔等於「台獨」
我由頭到尾都係話「中華民國」理應被消滅，完成台獨
但礙於中華民國有解放軍守護
台灣人民一直冇機會進行選擇

冇選擇就冇認受
所以憲法既神聖性不能同正常民主國家雙提並論
不能反過黎以「違憲」,
剝奪台灣人民選擇係咪𠄘認依部憲法既決利
因為憲法作為社會契約, 佢既正當性係黎自人民

點先算完成清算先
國民黨黨產都攪得七七八八
228 美麗島都有平反過
國民黨可以死得 不過係由投票決定
不過現實上係有本省人支持國民黨
咁又點計

你應該去問國民黨wo 點解自詡中華民國人但又要朝見中聯辦、入北京？中華民國法統何在呀？

所以佢應該中門大開畀啲藍絲入台灣

明確法理身分，根據屬人原則49後唔係台灣籍

正好反映外來政權既殖民本質

中華民國只係用黎敷衍解放軍既門面
唔好三分顏色上大紅
以為自己真係一部被人民認受既民主國家憲法
只要支爆, 第一時間就踢返南京

台灣領導人要對台灣人民盡責
就係要身為中華民國總統, 對中華民國失職

死局黎
你講既台獨係純粹更改國號 放棄大陸主權既獨立
定係憲法公投 宣布台獨 放棄金門等主權 姐係革命

連戰仲要上埋天安門閱兵

你都狗唔撚搭八 你點推論到我係叫佢開閘俾藍絲？移民不嬲有審查 係可以防到藍絲入啵 一刀切然後話幫香港人 點幫？

內戰都似